	\specialhead{Agradecimientos}

Mamá hubiera preferido que leyeras esto, pero la vida quiso que a partir de ahora  siguiera solo y que todo lo que me diste era suficiente para que yo continuará adelante, tú hiciste mucho por todos, por mí. Por ello siempre te llevaré en mi corazón y en mi memoria. Mostrando al mundo que tu amor y presencia aún sigue aquí con todos nosotros. Algún día nos volveremos a ver y te volveré a dar las gracias por lo tanto que nos cuidaste.
\vspace{0.5cm}

A mi padre te agradezco que siempre me has apoyado en mis decisiones. Tal vez no han sido las mejores y aún así me has alentado. La vida nos quito a alguien muy importante, pero será por ella, que seguiremos avanzando y viviendo cada día al máximo.
\vspace{0.5cm}

A mis hermanos, David y Brenda. Se que cada uno de ustedes tiene un plan de vida, el cual deben seguir. Y aún que a veces parezca imposible de lograr, muchas veces, han demostrado que se puede. Les agradezco por la calma que me han tenido, y por sus palabras de aliento que me han dado.
\vspace{0.5cm}

A mis tíos Adela, Armando, Cecy, Cecilia, Gabriel y Jesús. Que me brindaron ayuda cuando apenas empezaba con esta proyecto de mi vida. Les agradezco todo lo que hicieron por mi pues sin ustedes no habría podido iniciar con esta etapa de mi vida.
\vspace{0.5cm}

A mis amigos que he hecho durante esta maestría. Quienes desde un inicio no solo me brindaron su amistad si no también su ayuda para este trabajo: Ali, Andrés, Davidsote, Héctor, Josue, Juan, Karen, Lily, Néstor y Paula. Con cada uno he compartido momentos muy chidos, y a su tiempo podremos hacer alguna otra reunión para seguir teniendo nuestros podcast.
\vspace{0.5cm}

A mis amigos, carnales, hermanos de Hidalgo con quienes he compartido mi vida por casi 13 años, Hill, Mau, Jaime, Diego. Cada uno aportando un poco a mi persona. A mi hermano Miguel, me tarde más de lo planeado amigo, la siguiente vez que nos veamos, podremos festejar.
\vspace{0.5cm}

Alma gracias por todo el apoyo que me has brindado, ya que tú más que nadie ha visto por todo lo que tuve que pasar para poder llegar a este momento. Siempre te estaré muy agradecido por todas las cosas que hiciste.
\vspace{0.5cm}

A mis profesores, les agradezco por el apoyo y la dedicación de tiempo, para ayudarme a cumplir una de mis metas. Dr. de la Rosa, Dr. Suren y Dra. Alma. Gracias por tenerme la confianza para trabajar con ustedes. Espero podamos seguir trabajando juntos en un futuro.

 